{
    "question": "Tolong dong buatin puisi terdiri 3 bait dengan 4 baris. Makasih :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "TSUNAMI <br><br>Kau mengalir sangat deras <br>meluluhlantakkan apa yang ada disekitarmu<br>membawa apa saa yang kamu lalui<br>kami hanya bisa berdoa atas nama-Mu<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Hidup<br><br>hidup,menuai air mata<br>dalam tangis bahagia<br>menuai peluh keringat<br>dalam usaha dan penantian<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0hidup,merana didekam tawa<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0merana di dalam senyum<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0tertahan menanti cahaya<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0tertahan di dalam gelap<br>tapi,teringat jalan untuk pulang<br>teringat waktu yang semakin memudar<br>usia menjadi hambatan<br>dosa menjadi tantangan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-angin-topan-514",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang angin topan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Proses terjadinya angin puting beliung, biasanya terjadi pada musim pancaroba pada siang hari suhu udara panas, pengap, dan awan hitam mengumpul, akibat radiasi matahari di siang hari tumbuh awan secara vertikal, selanjutnya di dalam awan tersebut terjadi pergolakan arus udara naik dan turun dengan kecepatan yang cukup tinggi. Arus udara yang turun dengan kecepatan yang tinggi menghembus ke permukaan bumi secara tiba-tiba dan berjalan secara acak.\u00a0<br><span><br>kamu buat rancangan dulu tentang teks yang akan kmu buat,<br>kmu cari informasi tentang hal tersebut,<br>kmu susun teks tersebut,<br>supaya teksmu lebih bagus kmu bisa mencari tambahannya dari internet, koran ,dll.<br>maaf ya aku gak bisa bantu buat teks eksplanasinya soalnya aku juga punya tugas yang sama .....\u00a0</span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-pertanyaan-pilihan-ganda-tentang-bab-pengalaman-tolong-636",
            "question": "buatlah pertanyaan pilihan ganda tentang bab pengalaman . tolong dibantu yah . bingung soalnya , langka soalnya itu .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berikut ini yang bukan merupakan pengalaman menyedihkan adalah :<br>a. berlibur bersama keluarga<br>b.berpisah dengan sahabat<br>c. kehilangan benda kesayangan<br>d. di marahi guru<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saat-acara-sedang-berlangsung-semua-lampu-menyala-sinonim-kata-a-893",
            "question": "Saat acara sedang berlangsung, semua lampu menyala sinonim kata acara adalah. . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertunjukan,pementasan,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-gagasan-utama-112",
            "question": "Apa itu gagasan utama ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gagasan utama adalah pikiran poko dalam suatu cerita",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gagasan pokok yang ingin disanpaikan oleh penulis kepada pembaca\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pegertian-dari-teks-eksplanasi-928",
            "question": "Pegertian dari teks eksplanasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks eksplanasi adalah <span>teks eksplanasi dilihat dri pembagian katanya terdapat kata \neksplan(explain) yang berarti menjelaskan,brarti dpt kita simpulkan \nbahwa teks explanasi adalah wacana yang digunakan untuk menjelaskan \nsuatu hal atau argumen</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>cerita yang menceritakan sesuatu kejadian yang terjadi secara alamiah, fenomena alam ataupun\u00a0 sosial . contoh seperti bencana alam</span><span><br><br>teks eksplanasi dilihat dri pembagian katanya terdapat kata eksplan(explain) yang berarti menjelaskan,brarti dpt kita simpulkan bahwa teks explanasi adalah wacana yang digunakan untuk menjelaskan suatu hal atau argumen<br></span><span><br>jenis teks yang menjelaskan hubungan logis dari beberapa peristiwa. Pada teks eksplanasi, sebuah peristiwa timbul karena ada peristiwa lain sebelumnya dan peristiwa tersebut mengakibatkan peristiwa yang lain lagi sesudahnya. Struktur teksnya adalah pernyataan umum, urutan alasan logis<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tahu-nggak-surat-kecilku-untuk-tuhan-novel-film-du-721",
            "question": "Ada yang tahu nggak \"surat kecilku untuk tuhan\" novel / film / dua-duanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tau dua-duanya soalnya saya punya <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut saya film dan novel",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-frasa-kelompok-kata-yang-berhubungan-dengan-mandiri-pan-603",
            "question": "Buatlah frasa (kelompok kata) yang berhubungan dengan Mandiri pangan dan teknologi tepat guna, sekurang kurangnya 10 kelompok kata",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Frasa TTG =<br>1. Tepat + guna = tepat guna<br>2. Rumah + tangga = rumah tangga<br>3. Masyarakat + pedesaan = masyarakat pedesaan<br>4. ekonomi + keluarga = ekonomi keluarga<br>6. susu + kedelai = susu kedelai<br>7. Taraf + Hidup = taraf hidup<br>8. Tenaga + kerja = tenaga kerja<br>9. lebih + baik = lebih baik<br>10. ekonomi + masyarakat = ekonomi masyarakat<br><br>Frasa Mandiri Pangan dari pekarangan dan TTG<br>1. bahan + pokok = bhan poko<br>2. sebagai + berikut = sebagai berikut<br>3. bumbung + bambu = bumbung bambu<br>4. kantong + plastik = Kantong plastik&#039;<br>5. ketela + pohin = ketela pohon<br>6. kotoran + ternak = kotoran ternak / ternak + kambing = trnak kambing<br>7. pupuk + alami = pupuk alami&#039;<br>8. hasil + panen = hasil panen<br>9. komoditas + pangan = Kmoditas pgn<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-text-eksplanasi-tentang-meletusnya-gunung-sinabung-287",
            "question": "Contoh text eksplanasi tentang meletusnya gunung sinabung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Gunung meletus adalah gunung api atau gunung yang masih \naktif yang memuntahkan magma, lava, atau lahar. Biasanya gunung meletus \njuga menyemburkan batuan-batuan besar maupun kerikil beserta dengan gas \natau asap berbahaya. Setelah terjadi gunung meletus tanah yang dilewati \noleh lahar akan menjadi subur karena lahar\u00a0mengandung unsur hara dan \nmineral yang baik untuk tanah.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-peristiwa-alam-690",
            "question": "Teks eksplanasi tentang peristiwa alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh teks ekplanasi tentang peristiwa alam TSUNAMI <br><br>Tsunami<br>adalah serangkaian gelombang yang terbentuk karena<br>gempa atai letusan gunung berapi di bawah laut atau<br>didaratan dekat pantai.<br><br><br>Tsunami tercipta saat permukaan dasar laut bergerak<br>naik turun (pergeseran lempeng di dasar laut) di<br>sepanjang patahan selama gempa terjadi.<br><br>Selain itu,<br>tsunami juga tercipta karena meletusnya gunung berapi<br>yang menyebabkan pergerakan air di laut atau perairan<br>sekitarnya sangat tinggi. Gelombang tsunami yang<br>terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang<br>normal. Gelombang tersebut menyebar ke segala arah<br>dengan ketinggian 30 sampai dengan 50 meter dan<br>kecepatan sekitar 800 km/jam. Ketika gelombang tsunami<br>memasuki air dangkal, kecepatannya akan menurun dan<br>ketinggiannya akan bertambah.<br><br><br>Tsunami<br>selalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia.<br>Kerusakan yang paling besar terjadi ketika gelombang<br>besar tsunami itu mengenai pemukiman manusia<br>sehingga menyeret apa saja yang dilaluinya.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-yang-menyebabkan-teknologi-tepat-guna-diperlukan-masyaraka-891",
            "question": "Faktor yang menyebabkan teknologi tepat guna diperlukan masyarakat \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika menggunakan teknologi tepat guna hasil nya\u00a0lebih baik, waktu lebih singkat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna teknologi sanggatla berperan penting bagi masyarakat karna teknologi sangat la membantu masyarakat menyelasaikan masalah di berbagai hal, baik tugas maupun informasi lain nya dan lain lainya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}